<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<infotexts language="Russian" nowhitespace="false" translatedname="Русский">

    <entityname.am_guide>Медицинский Учебник</entityname.am_guide>
    <entitydescription.am_guide>Текущая страница:</entitydescription.am_guide>
    <guidebookinstruction>Выберите страницу(Прочтите описание книги)</guidebookinstruction>
    <introlabel>Вступление</introlabel>
    <entityname.am_guide_intro>ඞВступление

        Эта книга служит введением в медицинскую систему мода Advanced Medicine. Для навигации по ней нужно взять книгу в руки и щелкнуть имя страницы, в правой части экрана. Как только вы это сделаете, всплывающая подсказка с описанием (та, которую вы сейчас читаете) обновится. Все страницы работают так.

        Рекомендуется читать страницы по порядку сверху вниз. Оглавление содержит краткое изложение того, что содержат страницы.
    </entityname.am_guide_intro>
    <am_guide_indexlabel>Оглавление</am_guide_indexlabel>
    <entityname.am_guide_index>ඞОглавление

        Ниже приводится содержание книги, с кратким описанием каждой страницы:
        
        -Основы: Содержится базовая информация
        -Инструменты: Обзор всех инструментов, и способ их использования
        -Операции: Как необходимо производить операции
        -Медицина 101: Краткая справка в виде проблема-решение
        -Совместимость крови: Таблица с описанием кому какая кровь подойдёт</entityname.am_guide_index>
    <am_guide_mainlabel>Основы</am_guide_mainlabel>
    <entityname.am_guide_main>ඞОсновы

        В моде Advanced Medicine были внесенны изменения в тело человека.
        
        Иммунитет:
        Теперь каждый человек имеет имунитет, изначально 600 ед.
        Благодаря ему человек имеет пасивную регенерацию.
        Он падает в случае если человек имеет ранения такие как: Ожоги, Рваные раны, Укусы, Огнестрельные ранения, Глубокие травмы.
        В случае если у человека падает иммунитет, при получении ранений вместе с ними начинают проявлятся заражённые раны.
        Заражённые раны могут перейти в спепсис и некроз.
        ПРЕДУПРЕЖДЕНИЕ: Заражённые раны опасны, и могут привести к скорой смерти члена экипажа.
        Имунитет сам по себе ввостанавливается в случае если человек не имеет ранений 
        
        Группы крови:
        Каждый человек теперь имеет свою группу крови.
        Их всего 8: AB+ AB- A+ A- B+ B- O+ O-
        Тут работает правило совместимостей групп крови
        Например:
        Для человека с группой крови AB+ подойдёт любая кровь, однако его кровь не подойдёт никому кроме него.
        Кровь O- Подойдёт кому угодно.
        ПРЕДУПРЕЖДЕНИЕ: В случае если влить не правильную кровь человеку он получит гемотрансфузионный шок, который может вызвать смерть.
        
        Конечности: 
        Каждый член экипажа в случае травмы может потерять руку или ногу, частично потерять её работоспособность.
        В случе если человек потеряет руку, сломает руку, или получит вывих он потеряет работоспособность руки, и не сможет ею пользоватся.
        Это значит то что человек не сможет взять в руку сварочный апарат например.
        Из возможных вариантов лечения есть: вправление кости, установка импланта на сломаную конечность, установка протеза.
        
        Удушье:
        Теперь каждый человек когда задыхается его сердце прекращает бится
        выф
        
        TO DO: Возможно что-то упустил, нужно добавть
        </entityname.am_guide_main>
    <am_guide_toolslabel>Инструменты</am_guide_toolslabel>
    <entityname.am_guide_tools>ඞИнструменты
        
        В моде Advanced Medicine большинство предметов были переделанны или изменены.
        
        Стандартные предметы:
        
        Бинт: Нужен для остановки кровотечений а также:
        Наложения шины для сломанных конечностей
        
        ===== HNAPPIN объясни как работает шина, что конкретно делает
        
        Наложение бинтов также защищает человека от заражённых ран, благодаря им происходит медленное лечение заражения 
        поэтому до проведения лечения есть смысл для начала наложить человеку бинт на сильно повреждённую конечность чтобы предотвратить заражение.
        
        Опиаты: Опиум, Морфий, Фентанил
        Нужны для проведения операций.
        Повышает устойчивость к урону.

        Адреналин: Основной препарат для реанимации
        Лечит: Гипотонию, Асистолия, Гипоксию(слабо), Фибриляцию желудочков, Тахикардию желудочков.
        
        Антибиотики: Лечит заражение хаском,
        А так же: Зараженённые раны по всему телу, Сепсис
        
        Физраствор: ===== Hnappin объясни как работает
        
        Инструменты Advanced Medicine:

        Автоматический наружный дефибриллятор:
        Инструмент необходимый для запуска сердца, помогает в случаях
        Тахикардии желудочков и Фибриляции желудочков.
        Внимание! 
        Дефибрилятор не помогает в случае Асистолии, её нужно убирать с помощью Сердечно-лёгочной реанимации.(CPR)

        Мешок Амбу: Работает как исскуственная вентиляция лёгких, хорошо помогает в случае удушья человека.
        Жгут: Останавливает артериальное кровотечение на выбраной конечности, кроме тела.
        REBOA: Останавливает артериальное кровотечение на теле.
        
        =========== HNAPPIN ОПИШИ ЭТО
        drainage: reduce: pneumothorax, needlec
        Пропофол:
        Needle:
        Spinal Cord Implant:
        ==========

        Маннитол Плюс: Мощное лекарство которое снимает церебральную гипоксию, так же вызывает тошноту.
        Антибиотическая мазь: Используется для лечения ожогов и инфекций
        
        Антисептический спрей: Устройство с помощью которого можно очень быстро снять заражение на ране.
        Не помогает с сепсисом, некрозом 
        Для использования требуется антисептик

        Стазис-мешок: Останавливает биологические процессы и защищает от: 
        Церебральной гипоксии, Распостранения ядов в теле, Развития сепсиса, некроза.
        В мешке тело не задохнётся и не умрёт от давления (До 5000м)

        АвтоПульс:Портативное устройство на батарейках, производящее автоматический непрямой массаж сердца
        Полноценно заменяет человека выполняющего Сердечно-лёгочную реанимацию.(CPR)

        Гематологический анализатор: Прибор для определения группы крови. Для работы нужны картриджи.
        Выдаёт карточку с группой крови, эту карточку можно и нужно ложить в вашу ID карту, там есть слот для неё)
        
        
        Хирургические инструменты:
        Скальпель, Зажим, Расширитель: необходимые инструменты для начала операции.
        Пинцет: нужен для удаления осколков из тела человека.
        Хирургическая дрель: Нужна для установки импланта в ногу, в случае перелома.
        Хирургическая пила: Нужна для проведения ампутаций.
        Операционный стол: Необходим для проведения операций, в случае если начать операцию без него человек получит травматический шок.
        Имплантаты для остеосинтеза: Используются для лечения сломаной ноги, чтобы их вставить нужно просверлить конечность Хирургической дрелью.
        
        Хирургические швы: Необходимы для завершения операции, а так же для лечения:
        Укусов, Рванных ран, Повреждения глубоких тканей, Огнестрельных ранений
        Также швами можно зашить артерию.</entityname.am_guide_tools>
    <am_guide_operationslabel>Операции</am_guide_operationslabel>
    <entityname.am_guide_operations>ඞОперации
        
        И так в этом разделе будут рассмотрено как же проводить операции.
        
        Для начала нужно ввести человека в Анальгезию с помощью опиатов.
        
        Человек обязательно должен находится на операционном столе
        В случае если человек не может лечь самостоятельно, достаточно будет его положить под операционным столом.
        
        И так, чтобы начать операцию нужно использовать базовый набор инструментов для начала операции:
        Скальпель, Зажим, Расширитель.
        
        С этого момента можно приступить к конкретным действиям.

        С помощью пинцента можно: 
        Удалить осколколки, Внутренние травмы, Травмы от удара тупым предметом, Некроз
        
        С помощью дрели и имплантов можно вылечить перелом:
        Просверливаем дрелью кость, и вставляем импланты.
        
        С помощью хирургической пилы: можно ампутировать руку, обрубок руки.
        Для дальнейшей вставки протеза.
        Работает так: спиливается рука, и зашивается швами. 
        После этого появится возможность вставить протез.
        
        Для завершения операции необходимо зашить конечность Хирургическими швами.
        
        Так же с помощью хирургических швов можно лечить ранения:
        Укусы, Рванные раны, Повреждения глубоких тканей, Огнестрельные ранения
    </entityname.am_guide_operations>
    <am_guide_medicallabel>Медицина 101</am_guide_medicallabel>
    <entityname.am_guide_medical>ඞМедицина 101

        В этом разделе будут описаны все возможные состояния человека и что с этим делать.
        
        To make things less random, an item exists to "hold" some mutations from the draw that you want to keep.
        The DNA Transplanter is an item that copies, edits, and transfers mutations. Injecting someone with an empty DNA Transplanter will store their mutations if they have any. A sound and a binary effect will happen if the storing is successful, and the stored afflictions will be listed in the mouseover description. After this point, injecting anyone with the same transplanter will give them all of the mutations stored. Depending on the severity of the mutations, the condition of the transplanter will decrease. More dangerous or more beneficial mutations (such as alleles) typically decrease condition faster. When the condition reaches zero, the transplanter and its contents are destroyed. This serves as a way to transfer mutations from one person to another, a limited amount of times.
        The transfer can also remove certain traits. Equipping the transplanter and pressing "Cull Mutations" allows the contents of the transplanter to be viewed on mouseover, like a diving mask or a toolbelt. From here, you can drag out any mutations that you don't want in the transplanter to isolate them. Pressing "Cull Mutations" reduces the transplanter to one use, but you can plant your culled mutations onto a clean subject, and then use a fresh transplanter to scan from said subject.</entityname.am_guide_medical>
    <am_guide_bloodtablelabel>Совместимость крови</am_guide_bloodtablelabel>
    <entityname.am_guide_bloodtable>ඞСовместимость крови

        В этом разделе описанно кому подойдёт определённая группа крови
        Группы крови:
        =========================
        AB+: AB+
        AB-: AB+, AB-
        A+ : AB+, A+
        A- : AB+, AB-, A+, A-
        B+ : AB+, B+
        B- : AB+, AB-, B+, B-
        O+ : AB+, A+, B+, O+
        O- : ПОДОЙДЁТ ВСЕМ
        =========================</entityname.am_guide_bloodtable>
    
</infotexts>