<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<infotexts language="Russian" nowhitespace="false" translatedname="Русский">

    <entityname.am_guide>~Европейская медицина, 2 изд.</entityname.am_guide>
    <entitydescription.am_guide>Текущая страница:</entitydescription.am_guide>
    <guidebookinstruction>Выберите страницу(Прочтите описание книги)</guidebookinstruction>
    <introlabel>Вступление</introlabel>
    <entityname.am_guide_intro>ඞВступление

    Эта книга служит введением в медицинскую систему мода Advanced Medicine. Для навигации по ней нужно взять книгу в руки и щелкнуть имя страницы, в правой части экрана. Как только вы это сделаете, всплывающая подсказка с описанием (та, которую вы сейчас читаете) обновится. Все страницы работают так.

    Рекомендуется читать страницы по порядку сверху вниз. Оглавление содержит краткое изложение того, что содержат страницы.
    </entityname.am_guide_intro>
    <am_guide_indexlabel>Оглавление</am_guide_indexlabel>
    <entityname.am_guide_index>ඞОглавление

    Ниже приводится содержание книги, с кратким описанием каждой страницы:
    
    -Основы: Содержится базовая информация
    -Инструменты: Обзор всех инструментов, и способ их использования
    -Операции: Как необходимо производить операции
    -Медицина 101: Краткая справка в виде проблема-решение
    -Совместимость крови: Таблица с описанием кому какая кровь подойдёт</entityname.am_guide_index>
    <am_guide_mainlabel>Основы</am_guide_mainlabel>
    <entityname.am_guide_main>ඞОсновы

    В моде Advanced Medicine были внесенны изменения в тело человека.
    
    Иммунитет:
    Теперь каждый человек имеет имунитет, изначально 600 ед.
    Благодаря ему человек имеет пасивную регенерацию.
    Он падает в случае если человек имеет ранения такие как: Ожоги, Рваные раны, Укусы, Огнестрельные ранения, Глубокие травмы.
    В случае если у человека падает иммунитет, при получении ранений вместе с ними начинают проявлятся заражённые раны.
    Заражённые раны могут перейти в спепсис и некроз.
    ПРЕДУПРЕЖДЕНИЕ: Заражённые раны опасны, и могут привести к скорой смерти члена экипажа.
    Имунитет сам по себе ввостанавливается в случае если человек не имеет ранений 
    
    Группы крови:
    Каждый человек теперь имеет свою группу крови.
    Их всего 8: AB+ AB- A+ A- B+ B- O+ O-
    Тут работает правило совместимостей групп крови
    Например:
    Для человека с группой крови AB+ подойдёт любая кровь, однако его кровь не подойдёт никому кроме него.
    Кровь O- Подойдёт кому угодно.
    ПРЕДУПРЕЖДЕНИЕ: В случае если влить не правильную кровь человеку он получит гемотрансфузионный шок, который может вызвать смерть.</entityname.am_guide_main>

    <am_guide_mainlabel2>Основы</am_guide_mainlabel2>
    <entityname.am_guide_main2>ඞОсновы
        
    Конечности:
    Каждый член экипажа в случае травмы может потерять руку или ногу, частично потерять её работоспособность.
    В случе если человек потеряет руку, сломает руку, или получит вывих он потеряет работоспособность руки, и не сможет ею пользоватся.
    Это значит то что человек не сможет взять в руку сварочный апарат например.
    Из возможных вариантов лечения есть: вправление кости, установка импланта на сломаную конечность, установка протеза.

    Удушье:
    Теперь каждый человек когда задыхается его сердце прекращает бится.
    Тахикардия желудочков уходит в Фибриляцию желудочков и потом в Асистолию.
    Все параметры выше вызывают асистолию которая в свою очередь вызывает Церебральную гипоксию которая приводит к смерти
    Так же удушье может вызвать потеря крови

    TO DO: Возможно что-то упустил, нужно добавть
    
    </entityname.am_guide_main2>
    <am_guide_toolslabel>Инструменты</am_guide_toolslabel>
    <entityname.am_guide_tools>ඞИнструменты
        
    В моде Advanced Medicine большинство предметов были переделанны или изменены.
    
    Стандартные предметы:
    
    Бинт: Нужен для остановки кровотечений а также:
    Наложения шины для сломанных конечностей
    
    ===== HNAPPIN объясни как работает шина, что конкретно делает
    
    Наложение бинтов также защищает человека от заражённых ран, благодаря им происходит медленное лечение заражения 
    поэтому до проведения лечения есть смысл для начала наложить человеку бинт на сильно повреждённую конечность чтобы предотвратить заражение.
    
    Опиаты: Опиум, Морфий, Фентанил
    Нужны для проведения операций.
    Повышает устойчивость к урону.

    Адреналин: Основной препарат для реанимации
    Лечит: Гипотонию, Асистолия, Гипоксию(слабо), Фибриляцию желудочков, Тахикардию желудочков.
    
    Антибиотики: Лечит заражение хаском,
    А так же: Зараженённые раны по всему телу, Сепсис
    
    Физраствор: ===== Hnappin объясни как работает
    </entityname.am_guide_tools>

    <am_guide_toolslabel2>Инструменты страница 2</am_guide_toolslabel2>
    <entityname.am_guide_tools2>ඞИнструменты - 2
    Инструменты Advanced Medicine:

    Автоматический наружный дефибриллятор:
    Инструмент необходимый для запуска сердца, помогает в случаях
    Тахикардии желудочков и Фибриляции желудочков.
    Внимание!
    Дефибрилятор не помогает в случае Асистолии, её нужно убирать с помощью Сердечно-лёгочной реанимации.(CPR)

    Мешок Амбу: Работает как исскуственная вентиляция лёгких, хорошо помогает в случае удушья человека.
    Жгут: Останавливает артериальное кровотечение на выбраной конечности, кроме тела.
    REBOA: Останавливает артериальное кровотечение на теле.

    =========== HNAPPIN ОПИШИ ЭТО
    drainage: reduce: pneumothorax, needlec
    Пропофол:
    Needle:
    Spinal Cord Implant:
    ==========

    Маннитол Плюс: Мощное лекарство которое снимает церебральную гипоксию, так же вызывает тошноту.
    Антибиотическая мазь: Используется для лечения ожогов и инфекций

    АвтоПульс:Портативное устройство на батарейках, производящее автоматический непрямой массаж сердца
    Полноценно заменяет человека выполняющего Сердечно-лёгочную реанимацию.(CPR)

    Гематологический анализатор: Прибор для определения группы крови. Для работы нужны картриджи.
    Выдаёт карточку с группой крови, эту карточку можно и нужно ложить в вашу ID карту, там есть слот для неё)</entityname.am_guide_tools2>

    <am_guide_toolslabel3>Инструменты страница 3</am_guide_toolslabel3>
    <entityname.am_guide_tools3>ඞИнструменты страница 3

    Антисептический спрей: Устройство с помощью которого можно очень быстро снять заражение на ране.
    Не помогает с сепсисом, некрозом
    Для использования требуется антисептик

    Стазис-мешок: Останавливает биологические процессы и защищает от:
    Церебральной гипоксии, Распостранения ядов в теле, Развития сепсиса, некроза.
    В мешке тело не задохнётся и не умрёт от давления (До 5000м)

    Хирургические инструменты:
    Скальпель, Зажим, Расширитель: необходимые инструменты для начала операции.
    Пинцет: нужен для удаления осколков из тела человека.
    Хирургическая дрель: Нужна для установки импланта в ногу, в случае перелома.
    Хирургическая пила: Нужна для проведения ампутаций.
    Операционный стол: Необходим для проведения операций, в случае если начать операцию без него человек получит травматический шок.
    Имплантаты для остеосинтеза: Используются для лечения сломаной ноги, чтобы их вставить нужно просверлить конечность Хирургической дрелью.

    Хирургические швы: Необходимы для завершения операции, а так же для лечения:
    Укусов, Рванных ран, Повреждения глубоких тканей, Огнестрельных ранений
    Также швами можно зашить артерию.</entityname.am_guide_tools3>
    
    <am_guide_operationslabel>Операции</am_guide_operationslabel>
    <entityname.am_guide_operations>ඞОперации
        
    И так в этом разделе будут рассмотрено как же проводить операции.
    
    Для начала нужно ввести человека в Анальгезию с помощью опиатов.
    
    Человек обязательно должен находится на операционном столе
    В случае если человек не может лечь самостоятельно, достаточно будет его положить под операционным столом.
    
    И так, чтобы начать операцию нужно использовать базовый набор инструментов для начала операции:
    Скальпель, Зажим, Расширитель.
    
    С этого момента можно приступить к конкретным действиям.

    С помощью пинцента можно: 
    Удалить осколколки, Внутренние травмы, Травмы от удара тупым предметом, Некроз
    
    С помощью дрели и имплантов можно вылечить перелом:
    Просверливаем дрелью кость, и вставляем импланты.
    
    С помощью хирургической пилы: можно ампутировать руку, обрубок руки.
    Для дальнейшей вставки протеза.
    Работает так: спиливается рука, и зашивается швами. 
    После этого появится возможность вставить протез.
    
    Для завершения операции необходимо зашить конечность Хирургическими швами.
    
    Так же с помощью хирургических швов можно лечить ранения:
    Укусы, Рванные раны, Повреждения глубоких тканей, Огнестрельные ранения
        
    Для справки: я введу понятие как "начать операцию"
    Для этого нужно сделать:
    Ввести опиат, использовать скальпель-зажим-расширитель.
    
    Это будет означать что вы начали операцию.
    </entityname.am_guide_operations>
    <am_guide_medicallabel>Медицина 101</am_guide_medicallabel>
    <entityname.am_guide_medical>ඞМедицина 101

    В этом разделе будут описаны все возможные состояния человека и что с этим делать.

    Ожог:
    Лечение: Антибиотическая мазь против ожогов, бинты.
    
    Низкий уровень кислорода:
    Лечение: Мешок амбу, произведение реанимации (CPR)

    Травмы от ударов тупым предметом, Внутренние травмы:
    Лечение: Нужно начать операцию, удалить с помощью пинцета.
    
    Рваные раны, Укусы, Огнестрельное ранение, Повреждения глубоких тканей:
    Лечение: Зашить хирургическими швами.
    
    Повреждение органов:
    Лечение: Ждать, или ввести деусицин.
        
    Тахикардия желудочков, Фибриляция желудочков
    Поможет: дефибрилятор, произведение реанимации (CPR), адреналин.

    Асистолия
    Поможет: произведение реанимации, CPR, адреналин.

    Гипотония:
    Поможет: произведение реанимации (CPR), адреналин.

    Церебральная гипоксия:
    Поможет: маннитол плюс, адреналин.
    
    Перелом:
    Первая помощь: Необходимо наложить шину на сломаную конечность
    Лечение: Нужно начать операцию, просверлить кость, вставить имплантаты для остеосинтеза

    Артериальное кровотечение:
    Первая помощь: наложите жгут на конечность, если кровотечение в теле тогда используйте REBOA.
    Лечение: Нужно начать операцию, и зашить артерию хирургическими швами.

    Травматический шок:
    Причина: Изза того что операция проводилась не на столе.
    Первая помощь: Достаточно будет положить человека на стол и выдать АвтоПульс, и ждать.
    Лечение: Также может помочь стабилоцин.</entityname.am_guide_medical>

    <am_guide_medicallabel2>Медицина 101 страница 2</am_guide_medicallabel2>
    <entityname.am_guide_medical2>ඞМедицина 101 страница 2
        
    Зараженная рана:
    Первая помощь: Наложить бинт, эффективнее наложить антибиотическую мазь против ожёгов, использовать антибиотики(в случае если заражённые раны по всему телу)
    Лечение: Вылечить все ранения, они вызывают заражение, чтобы быстро снять сильное заражение используйте Антисептический спрей

    Сепсис: Лечение: Вылечить все ранения, использовать антибиотики

    Некроз:
    Лечение: Нужно начать операцию, удалить с помощью пинцета.

    Гемотрансфузионный Шок:
    Лечение: Переждать, ввостанавливать потерю крови и кислорода.

    Кома:
    Лечение: Вывести яд морбузина

    Осколки в теле:
    Лечение: Нужно начать операцию, удалить с помощью пинцета.

    Травматическая ампутация:
    Лечение: Нужно начать операцию, отрезать хирургической пилой останки, вставить протез.

    Hnappin помоги:

    Spinal cord injury
    Cardiac tamponade
    Pneumothorax
    Eventration
    Internal bleeding
    Respiratory arrest

    </entityname.am_guide_medical2>
    <am_guide_bloodtablelabel>Совместимость крови</am_guide_bloodtablelabel>
    <entityname.am_guide_bloodtable>ඞСовместимость крови

    В этом разделе описанно кому подойдёт определённая группа крови
        
    Группы крови:
    =========================
    AB+: AB+
    AB-: AB+, AB-
    A+ : AB+, A+
    A- : AB+, AB-, A+, A-
    B+ : AB+, B+
    B- : AB+, AB-, B+, B-
    O+ : AB+, A+, B+, O+
    O- : ПОДОЙДЁТ ВСЕМ
    =========================</entityname.am_guide_bloodtable>
    
</infotexts>